八號幹線甩漏 路政署賠3.7億

八號幹線甩漏 路政署賠3.7億

■審計報告指八號幹線沙田段工程出現多筆糊塗賬；圖為八號幹線途經的南灣隧道。資料圖片

【本報訊】審計報告發現，2008年通車的八號幹線沙田段工程出現多筆糊塗賬，路政署共賠3.7億元。當中荔枝角高架道路工程，由顧問公司負責設計，路政署發現設計似乎沒有考慮施工時的荷載，圖則亦未顯示必須的施工系統。署方未徵得財經事務及庫務局同意，擅自與承建商達成共識賠款2.73億元。涉事顧問在不承認任何法律責任下，向政府支付1.33億元。

而路政署兩次遺漏建築工料清單，包括八號幹線的尖山隧道工程合約，合約規定隧道混凝土搪層的拱背外層，須施加一層厚度為100毫米的噴漿混凝土，但工程圖則顯示厚度170毫米，結果承建商按170毫米標準建造，署方須賠款4,370萬元。此外，建築工料清單遺漏隧道周邊建造工程須採用控制式爆破技術，路政署須向承建商支付5,460萬元。

■記者潘柏林

上一則
民政懶理 葵涌公園空置17年

下一則
免費WiFi慢 38%不達標

有利益衝突 三委員照審批

97%交流北上 無國際實習名額

75%名額無人去 軍訓營仍續辦

昇達失299日排污紀錄 獲環保署放生

路政署管理工程不善掘路延誤急增78% 最長封多16月

民政懶理 葵涌公園空置17年

免費WiFi慢 38%不達標

審計署轟民政局耗1.3億推青年內交 辦一人洗腦團